鄭月娥探訪荔枝窩

【鄉郊辦 x 荔枝窩】
2018年，環保署之下成立「鄉郊保育辦公室」(鄉郊辦)，以統籌及促進偏遠鄉郊的可持續發展，保育當地的自然生態、建築和人文資源，並促進生態旅遊。

2019年，新設「鄉郊保育資助計劃」，支援非牟利團體推展偏遠鄉郊保育及活化工程，支持與村民協作，涵蓋自然保育、活化建築及復育鄉郊文化等項目，由「鄉郊保育諮詢委員會」審視，至今共批17個項目。

今週六清早，落區荔枝窩，聽取鄉郊辦同事匯報工作進展和挑戰，視察「客家生活體驗村」的復育情況，向鄉親父老們問好，並了解偏遠鄉村生活的改善近況。知多啲：

#鄉郊辦：偏遠鄉郊「桃花源」

想知最新環保動向？Follow星星局長IG

#復育偏遠鄉郊 #鄉郊保育辦公室 #荔枝窩
#黃錦星 #wongkamsing

連登標準：

有貢獻

可以懷念